% Version 2.61.0
% Basé sur : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}
\renewcommand*{\mobilephonesymbol}{}
\renewcommand*{\emailsymbol}{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=0.6cm, bottom=0.6cm, left=1.0cm, right=1.0cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.905cm} % base 2.9, enlarged for Tests automatisés

\firstname{Victor}
\familyname{\textsc{Grousset}}
\title{Stage de fin de Master informatique: Développeur}
%% \title{Développeur Junior, CV générique non filtré}
%\address{Addr}{PostCode CityName}
\email{victor@tuxayo.net}
\mobile{+33 6 46 84 02 93}
\extrainfo{Permis B}

\begin{document}

\maketitle
\vspace*{-14mm}
\parbox{17cm}{
  Penchants: Qualité du code, bug report, tests automatisés, QA, sécurité, documentation.
}

%% \fontsize{10.49pt}{1.2em}\selectfont
% Intro########################################################################
%% \parbox{17cm}{Je recherche un stage de dix semaines à compter du 14 avril 2014
%%   dans le cadre de ma formation au D.U.T. Informatique afin d'acquérir une
%%   expérience professionnelle dans le domaine du développement.~Ceci se place
%%   dans l'optique d'une poursuite d'études en master professionnel pour exercer
%%   le métier de développeur.}
%% \normalsize

\section{Compétences et connaissances}
\textbf{Spécialisées\newline}
\cvitem{Programmation}{
  Python,
  Java,
  JavaScript,
  Ruby,
  PHP,
  C++,
  Haskell,
  C,
  Bash,
  CoffeeScript,
  OCaml,
  Assembleur (MIPS, x86),
  Prolog,
  algorithmique,
  complexité,
  structures de données
}
\cvitem{Développement}{
  Git (gestion de version),
  extreme programming (pratiques agiles),
  débuggeurs,
  multithreading/multiprocessing (synchronisation, ressources critiques, OpenMP, MPI),
  intégration continue,
  embarqué,
  %% injection de dépendances,
  UML,
  MVC,
  crawling (Beautiful Soup)
}
\cvitem{Tests automatisés}{
  Unitaires, intégration, IHM, mocks, TDD, BDD,
  Codeception, PHPUnit, Cucumber, Capybara, RSpec (Ruby), JUnit, unittest (Python), Catch (C++), HUnit (Haskell)
}
\cvitem{Web}{
  Ruby on Rails,
  Django,
  JEE,
  Express.js,
  %% Slim (Template),
  AngularJS,
  responsive design (Bootstrap),
  HTML5,
  bases CSS3
}
\cvitem{Sécurité}{
  Cryptographie,
  chiffrement,
  TLS/SSL,
  PGP,
  analyse de vulnerabilités,
  pen test
}
\cvitem{Systèmes}{
  GNU/Linux (Arch Linux, Debian), Unix (programmation système), Android (dev)
}
\cvitem{Réseaux}{
  Programmation (sockets, TCP, UDP, TLS, HTTP),
  routage,
  DNS
  %% DHCP, % I know the concepts but not how to set up a server
  %% NAT/PAT, % I know the concepts but not how to set it up
  %% administration de routeurs
} % (Cisco)
\cvitem{Bases de données}{
  SQL,
  PL/SQL,
  PostgreSQL,
  MariaDB/MySQL,
  ORMs,
  Merise (MCD)
}
\cvitem{Éditeurs de texte}{
  Spacemacs,
  Vim,
  Eclipse,
  Atom,
  Qt Creator,
  NetBeans
}
\cvitem{Outils/concepts}{
  Maven,
  Make,
  Gradle,
  machine learning,
  systèmes de recommandation,
  VirtualBox,
  Swing (IHM),
  Salt
  %% Vagrant,
  %% OpenGL, % was long ago, too simple, no more relevant
}
\textbf{Associées\newline}
\cvitem{Langues}{
  Anglais niveau C1,
  Espagnol langue maternelle,
  Esperanto débutant
}
\cvitem{Gestion de projet}{Bases Scrum et Kanban, time-tracking}
\cvitem{Bureautique}{LibreOffice/OpenOffice, \LaTeX}
\cvitem{Autres}{Bases statistiques, comptabilité, droit, économie}

\section{Expériences professionnelles et réalisations}
\cventry{3 mois\\2016}{Développeur PHP}
        {société BibLibre}{\textbf{stage} optionnel}{}{
          Travail sur le projet libre et communautaire Coral ERM de gestion
          ressources éléctroniques pour bibliothèques.
          Mise en place de tests automatisés, sécurité, refactoring, bugfix.
        }
\cventry{2016}{Projet Python}
        {pédagogique continué en projet personnel}{}{}{
          Analyse de données de réseaux de vélos en libre service afin de mesurer la qualité du service.
        }
\cventry{3 mois\\2015}{Développeur Ruby on Rails}
        {société Agilidée}{\textbf{stage} optionnel}{}{
          Développement d'applications de gestion et e-commerce avec Ruby on Rails.
        }
\cventry{2015}{Projet de compilateur en C}
        {pédagogique, en binôme}{}{}{
          Pour un langage inspiré du C avec une suite de tests en Python{}
        }
\cventry{2015}{Projet d'application Android}
        {pédagogique, équipe de 4}{}{}{
          Application musicale: contrôleur matriciel type Launchpad{}
        }
\cventry{3 mois\\2014}{Développeur Ruby on Rails}
        {société Agilidée}{\textbf{stage} de fin de DUT}{}{
          Travail sur une application de gestions de factures avec Ruby on Rails et AngularJS.
          Aucune expérience préalable sur la quasi-totalité des technologies utilisées.
        }
%% \cventry{Août-septembre 2013}{Programmation Bash}
%%         {projet personnel}{}{}{
%%           Script de téléchargement et de création d'une version portable de
%%           LibreOffice à partir du paquet Debian{}
%%         }

\section{Centres d'intérêts}
\textbf{Vie associative\newline}
\cvitem{User groups}{
  GNU/Linux + install parties,
  Java,
  Symfony,
  PHP,
  Agilité,
  CryptoParty
  %% Ruby,
  %% JavaScript
}
%% \cvitem{DIY}{Laboratoire d'Aix-périmentation et de Bidouille (Fab Lab Provence), Repair Café}
\cvitem{BDE}{Trésorier du bureau des étudiants du département informatique de l'IUT (2013)}

\cvitem{\textbf{Événements}}{
  LibDay,
  RMLL 2014,
  JM2L,
  Devoxx France 2014,
  Hackergarten,
  DevOps D-Day,
  Coderetreat,
  %% Lift France 2013,
  initiations à la programmation,
  Nuit de l’info
}
\cvitem{\textbf{Veille technologique}}{
  GNU/Linux,
  programmation,
  libre/open source,
  vidéos de conférences,
  Reddit,
  Slant.co,
  crypto-monnaies (Bitcoin, Ethereum),
  communications sécurisées,
  privacy
}
\cvitem{\textbf{Cartographie}}{
  OpenStreetMap: Contributeur actif,
  réunions mensuelles Marseille,
  cartoparties
}
\section{Formations}
\cventry{2017}{Master informatique spécialité Fiabilité, sécurité et intégration logicielle (en cours)}
        {Option Intégration de systèmes logiciels}{}{}
        {Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)\\
          Semestre d'échange (programme Erasmus) avec l'Université de Séville (ES)}
\cventry{2015}{License informatique}
        {}{Mention assez bien}{}
        {Faculté des sciences - Aix-Marseille Université (Site Luminy)}
\cventry{2014}{Diplôme Universitaire de Technologie en Informatique}
        {}{}{}
        {Institut Universitaire de Technologie d'Aix-Marseille (Site Aix-en-Provence)}
%% \cventry{2012}{Baccalauréat Scientifique, Sciences de l'ingénieur}{}{Mention assez bien}{}{Lycée Maurice Janetti - Académie de Nice}
\end{document}
